cek channel:
conda config --show channels
conda config --add channels defaults

penggunaan installasi paket menggunakan: -c conda-forge <package>

1. Pustaka Data Science Modern
    dask: Untuk komputasi paralel dan data frame besar.
    pyarrow: Dukungan Apache Arrow (proses data in-memory) dan format file Parquet.
    fastparquet: Alternatif untuk membaca/menulis file Parquet.
    vaex: Library serupa Pandas untuk analisis data besar.
    polars: DataFrame performa tinggi dengan fokus pada kecepatan.

2. Pustaka Machine Learning dan AI
    lightgbm: Gradient Boosting Framework.
    xgboost: Gradient Boosted Trees.
    catboost: Library untuk Gradient Boosting.
    dask-ml: Integrasi Dask dengan scikit-learn.
    pytorch: Framework deep learning (via conda-forge sering memiliki build yang lebih stabil untuk GPU tertentu).
    tensorflow: Alternatif deep learning yang kompatibel untuk berbagai platform.

3. Pustaka Statistik dan Optimasi
    pymc3: Untuk probabilistic programming dan Bayesian analysis.
    scipy: Beberapa versi modern lebih baik di conda-forge untuk kompatibilitas OpenBLAS.
    cvxpy: Convex optimization library.
    optuna: Framework untuk hyperparameter optimization.

4. Visualisasi Data
    plotly: Library untuk visualisasi interaktif.
    altair: Deklaratif visualisasi berbasis grammar.
    holoviews, bokeh, hvplot: Untuk visualisasi dataset besar yang interaktif.
    cartopy: Visualisasi data geospasial (lebih lengkap di conda-forge).

5. Format Data Modern
    h5py: Untuk file HDF5.
    netCDF4: Data multidimensi (digunakan dalam geospasial dan analisis iklim).
    zarr: Alternatif untuk data array multidimensi terkompresi.
    jsonschema: Validasi JSON dengan skema.

6. Alat untuk Data Engineering dan Workflow
    prefect: Library untuk orkestrasi workflow data.
    kedro: Pipeline framework untuk machine learning.
    papermill: Menjalankan dan memparameterisasi Jupyter Notebook.

7. Alat Pendukung dan Optimasi Sistem
    numba: Compiler untuk mempercepat Python dengan JIT.
    joblib: Untuk paralelisasi ringan.
    ray: Framework untuk paralelisasi dan distribusi tugas skala besar.
    snakemake: Workflow management system berbasis Python.

8. Geospasial dan Analisis Peta
    geopandas: DataFrame dengan dukungan geometris.
    shapely: Manipulasi data geometri.
    fiona: Input/output data GIS.
    rasterio: Untuk membaca dan menulis raster geospasial.